一人一首試改林夕詞

試吓改靚林夕寫嘅詞而唔會偏離原本嘅意思

不來也不去

揚帆時 緣途沒有你
我是我 和途人一起
沉寂時 在你暖心的眼眉
望穿秋水之美
回航時 浪淘盡了你
任背影 長眠著不醒
遺下我 在糞土當中
翻檢思潮 直到拾回自己

掌心因此多出一根刺
沒有刺痛煩惱絲
就當共你 有舊情沒有往事

如煙 因你借遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

誰同行 亦同樣結尾
血液裡 才遺傳悲喜
誰亦難 逃過這一身客塵
但剛巧出於你
垂頭前 沒緣分喪氣
睡到醒 才站立得起
盲目過 便看到天機
反覆往來 嘗試做回自己

即使這生多出一根刺
沒有刺痛煩惱絲
就當共你 有劇情沒有故事

如煙 因你借遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了仍沒果
如果 過路能重踏過
就當最初 在彳亍湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
願我沒來過 沒去過

有六七成都唔啱音喎教友？

邊到唔啱音

呢首係歌 唔係散文黎

長眠個眠
思潮個思
煩惱絲個煩同個惱都唔啱

後面唔慢慢數了 你覆核多次啱唔啱音先啦